%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[margin=0.6cm, a5paper]{geometry}

\begin{document}

\section*{Définitions}

\begin{definition}~
  \begin{itemize}
    \item La \blanc{population} est un ensemble d'\blanc{individus} sur lesquels porte une étude. L'ensemble des données collectées s'appelle une \blanc{série statistique}.
    \item On appelle \blanc{caractère} l'aspect de la population étudié. Il peut être :
      \begin{itemize}
        \item[\blanc{quantitatif}] si ses valeurs (ou modalités) sont des nombres ;
        \item[\blanc{qualitatif}] si ses valeurs (ou modalités) ne sont pas des nombres.
      \end{itemize}
    \item Un caractère quantitatif peut être :
      \begin{itemize}
        \item[\blanc{discret}] s'il peut prendre un nombre fini de valeurs ;
        \item[\blanc{continu}] s'il peut prendre un nombre infini de valeurs.
      \end{itemize}
    \item Les modalités d'un caractère peuvent être regroupés par \blanc{classe}.
    \item \blanc{effectif} d'une modalité (ou d'une classe) est le nombre d'individus dont la modalité du caractère est égal à cette modalité (ou incluse dans la classe) ; la \blanc{fréquence} de cette modalité est la proportion d'individus dont le caractère est égal à cette modalité (ou incluse dans cette classe).
  \end{itemize}
\end{definition}

\begin{exemple}~

  \begin{enumerate}
    \item \begin{em}
        Sur 78~\% des couvertures de livres pour enfants figure un personnage masculin\footnote{Source : Rapport sur l'égalité entre les filles et les garçons dans les modes d'accueil de la petite enfance, IGAS, Décembre 2012.}.
      \end{em}

      On s'intéresse à la statistique «~78~\%~».

      \begin{enumerate}
        \item Quelle est la population étudiée ? Quels sont les individus ?
        \item Quel est le caractère ? Est-il quantitatif ou qualitatif ?
      \end{enumerate}
    \item On s'intéresse à la pointure des chaussures des élèves de cette classe.
      \begin{enumerate}
        \item Quel est le caractère étudié ?
        \item Est-il quantitatif ou qualitatif ?
        \item Est-il continu ou discret ?
      \end{enumerate}
    \item \begin{em}
        La température mondiale moyenne a augmenté de 0,74 °C au cours du \textsc{xx}\up{e} siècle, un réchauffement qui touche plus les zones émergées que les océans\footnote{Source : Aperçu sur le changement climatique, Organisation des Nations Unies.}.
      \end{em}
      On s'intéresse à la moyenne «~0,74~°C~».
      \begin{enumerate}
        \item Quel est le caractère étudié ?
        \item Est-il quantitatif ou qualitatif ?
        \item Est-il continu ou discret ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exemple}

\end{document}
